<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hanif-log</title>
    <link>https://dalamjaringan.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hanif-log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 12:37:10 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dalamjaringan.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Anxiety 4 Juli</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/0406221/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 12:37:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/0406221/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hari ini aku berencana menulis mengenai berbagai hal, terutama bagaimana aku menghabiskan 2 bulan di rumah saja. Namun, terkadang rencana memang sekedar rencana. Semua ide tentang apa yang akan aku tulis tiba-tiba menghilang. Aku(lagi-lagi) merasa cemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bukan masalah besar sebenarnya. Aku tau apa yang aku cemaskan dan aku telah mencoba meyakinkan diriku sendiri bahwa aku akan baik-baik saja. Namun tetap saja aku merasa cemas. Yang paling mengganggu dari kecemasan ini adalah efek fisiknya yang terasa nyata. Jantungku berdebar tidak teratur. Kepalaku pusing. Nafasku tidak beraturan. Aku sulit berpikir. Aku kehilangan kontrol akan diriku sendiri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketika aku menulis tulisan ini, kecemasan itu telah pergi. Kini yang tersisa setelahnya adalah perasaan lelah dan mengantuk. Aku lelah dengan diriku sendiri. &lt;em&gt;Bodo amat&lt;/em&gt; dengan segalanya. Aku mau tidur.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lari Pagi</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/0306221/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 06:30:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/0306221/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lari Pagi&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Sudah lama aku ingin lari pagi. Ada banyak hal yang menjadi alasan mengapa aku ingin lari. Pertama, aku kurang olahraga. Tubuhku sangat lemah, dokter menyarankan aku untuk berolahraga. Menurut beliau olahraga yang paling mudah dan efektif untukku adalah lari. Kedua, orangtuaku telah lama rutin lari pagi. Mereka bisa membangunkanku untuk bangun pagi dan aku bisa lari pagi bersama mereka. Aku punya &lt;em&gt;support system&lt;/em&gt; untuk memudahkanku berlari. Berikutnya, alasan ketiga adalah &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=t1hoOwbfgME&#34;&gt;video ini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niat dan Semangat&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Aku sangat ingin lari pagi. Kesungguhanku dalam keinginan untuk berlari bahkan membuatku membeli sepatu lari sebelum aku benar-benar berlari. Suatu tindakan gegabah dan impulsif yang kini aku sesali. Aku juga sudah menyiapkan rute yang akan aku lalui untuk berlari. Aku telah berlatih pemanasan untuk berlari. Aku bahkan telah melihat puluhan video youtube mengenai tips berlari. Namun, perencanaan dan eksekusi memanglah hal yang berbeda. Keinginan dan kenyataan adalah hal yang berbeda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;gagal lari&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Niat dan semangat saja ternyata tidak cukup. Aku lupa ini sudah pagi ke-berapa aku gagal berlari. Aku lelah mencoba dan aku lelah menghitung telah berapa kali aku mencoba. Tubuhku seakan menolak untuk berlari. Tak peduli aku tidur malam jam berapa. Setiap pagi tubuhku selalu terasa mengantuk dan lemah. Aku coba memaksakan diri, tapi aku tak sanggup mengalahkan diriku sendiri. Beberapa hari ini tiap pagi aku juga harus minum obat. Obat yang membantuku menghilangkan rasa khawatir dan cemas tidak jelas, tapi membuatku lemah dan mengantuk setelah meminumnya. Ditambah lagi, sepatu lari yang aku beli ternyata tidak muat untuk aku pakai. Aku merasa takdir memang menuntunku untuk tidak lari pagi. Aku lebih baik tidur lagi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sejujurnya, aku masih ingin berlari. Entah di pagi ke berapa nantinya aku akan benar-benar berlari.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Apa yang kita cari?</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/0206222/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 18:52:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/0206222/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Baru saja aku melihat status &lt;em&gt;whatsapp&lt;/em&gt; salah seorang teman. Status berupa &lt;em&gt;screenshot&lt;/em&gt; percakapan antara temanku dengan temannya yang sedang membicarakan masalah perbedaan pria dengan wanita. Temannnya temanku beranggapan bahwa pria mempunyai beban hidup yang lebih berat daripada wanita karena menurutnya pria dituntut untuk menghasilkan uang guna menghidupi keluarga. Temanku(yang seorang wanita) merasa keberatan dengan pendapat temannya tersebut, menurutnya tak ada bedanya antara pria dengan wanita, wanita juga dituntut dan berhak untuk menghasilkan uang, jadi menurutnya beban pria dan wanita sama, bahkan mungkin lebih berat wanita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melihat status &lt;em&gt;whatsapp&lt;/em&gt; yang hanya beberapa detik itu entah mengapa membuatku berpikir, bukan masalah perbedaan peran pria atau wanitanya, tapi tentang pria atau wanita yang merasa dituntut menghasilkan uang. Aku berpikiran, bukankah sebenarnya tidak ada yang menuntut kita melakukan apapun. Tak ada yang menuntut kita harus menghasilkan uang. Bahkan tak ada yang menuntut kita untuk hidup. Beberapa dari kita sudah mati dan itu tidak apa-apa bukan? Jadi mengapa kita(manusia) seperti lelah dan kebingungan harus melakukan ini itu? sebenarnya apa yang kita lakukan? apa yang kita cari? apa yang ingin kita capai?&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/FQZclJHVQAAbiim?format=jpg&amp;amp;name=medium&#34;/&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>I&#39;m not okay and that&#39;s okay</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/0206221/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:44:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/0206221/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tak ada yang pernah tau jalan hidup seseorang. Bahkan jalan hidup kita sendiri. Hidup memang &lt;em&gt;semisterius&lt;/em&gt; itu. Jika hidup sebuah novel, barangkali isi ceritanya akan sangat &lt;em&gt;absurd&lt;/em&gt;, unik, dan penuh kejutan. Setiap hari banyak hal-hal aneh kita ketahui dari sosial media. Orang kaya yang tiba-tiba miskin. Orang gila yang mencuri tabung gas 3kg. Bahkan orang yang membakar tempat ibadah karena tidak boleh meminjam lampu bohlam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segalah hal aneh itu selalu membuatku merasa bahwa hidup memang tidak masuk akal. Kita ada dan hidup dan kemudian mati. Secara singkatnya begitu. Namun hidup membuat jalan singkat itu berkelok-kelok. Seperti labirin yang tiap-tiap ujungnya adalah bahagia, duka, kesedihan, atau bahkan kosong. hampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tapi bagiku semua itu bukan masalah. Kita hanya perlu menjalaninya. Menikmati setiap tawa, duka, ataupun hampa. Sederhana. Mudah. Bukan masalah. Namun, barangkali kini aku berubah pikiran. Hidup tidak sesederhana itu. Oh, atau lebih tepatnya menjalani hidup tidak lagi sesederhana itu. Tawa, duka, bahkan hampa yang kita rasakan tidak sesederhana itu. Kini aku selalu merasa khawatir. Cemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mengapa bisa begitu, aku sendiripun tidak tau. Pikiran aneh dan tidak penting ini datang dengan sendirinya. Aku kalah dengan pikiranku sendiri. Atau barangkali itu bukan pikiranku? entahlah. Aku telah cukup lama membaca novel-novel Camus, Kafka, Dostoyevsky dan lain sebagainya, bahkan fafifuwasweswos karya nietzsche. Biasanya itu cukup membantu, namun kini tidak lagi. Kekhawatiran ini tidak pernah pergi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Semuanya akan berakhir ketika kita mati. Hidup tak perlu berarti apa-apa. Kita tidak menanamkan apa-apa.&lt;/em&gt; Semua ungkapan itu dulunya selalu membuatku merasa baik-baik saja. Namun kini tak berarti apa-apa. Aku tidak pernah merasa ingin melakukan sesuatu. Atau takut kehilangan sesuatu. Tapi kekhawatiran ini terus datang. Aku mencemaskan hal yang aku sendiri tidak tahu. Aku tidak baik-baik saja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketika aku menulis ini, kekhawatiran itu datang lagi. aku berharap membuat tulisan ini bisa membantuku mengatasinya, atau paling tidak membuatku tahu apa yang aku khawatirkan, tapi sepertinya tidak. Aku sudah lupa ini kali keberapa aku merasa seperti ini. Aku masih tidak baik-baik saja, tapi aku mulai terbiasa. Meski aku yakin bahwa waktu itu fana. Aku berharap seiring berjalannya waktu aku bisa mengenal kekhawatiranku atau ia yang pergi meninggalkanku.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Hijrah ke static web</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/010622/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:23:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/010622/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Latar Belakang&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Keinginan untuk berpindah dari wordpress ke web static sebenarnya sudah muncul cukup lama. Terlebih sejak tak lagi menggunakan windows sebagai sistem operasi utama di laptop. namun keinginan ini tak kunjung terealisasikan karena beberapa hal, terutama kesadaran diri akan rendahnya kemampuan membuat sebuah halaman web dari nol, belum lagi bagaimana membuat sistem managemen kontennya. Karenanya, keinginan yang ada pun sebatas menjadi keinginan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mengenal hugo dan jekyll&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Keinginan untuk membangun web pribadi pada akhirnya muncul kembali setelah mengenal hugo dan jekyll. Sebuah framework yang dapat digunakan untuk membuat sebuah web static dengan mudah. Setelah melakukan &lt;em&gt;trial and error&lt;/em&gt; beberapa kali, pada akhirnya web static ini berhasi saya buat menggunakan &lt;strong&gt;hugo&lt;/strong&gt; sebagai frameworknya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ada beberapa alasan mengapa memilih pindah menggunakan web static dari wordpress. Hal yang paling utama adalah kemudahan untuk mengotak-atik layout dan membuat post baru. Terlebih dengan &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt; framework kita dapat langsung menulis postingan dalam format markdown yang tentunya lebih simpel, mudah, dan rapi daripada menulis dalam format html.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mencoba menulis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Kemudahan dan kebebasan untuk mengotak-atik layout web ini pada akhirnya tak lain dan tak bukan hanya untuk menghasilkan &lt;em&gt;kesederhanaan&lt;/em&gt;. Segala yang sederhana dan minimalis ini harapannya dapat membuat saya lebih fokus untuk kembali dan terus menulis. Bukan untuk dibaca, tapi untuk memuaskan ego saya sendiri. Sebagaimana pram, saya &lt;strong&gt;menulis untuk keabadian.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://dalamjaringan.github.io/post/my-post/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 22:26:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dalamjaringan.github.io/post/my-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello World!&lt;br&gt;
This is my first post.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
